理性討論 - 暫緩修例後，應該如何走下一步，才是對香港長遠發展最有利？

理性討論 - 暫緩修例後 應該如何走下一步 才是對香港長遠發展最有利

睇完林鄭記者會，可能好多人有撤回條例感到不滿意，可能好多人覺得林鄭還是做得不夠好，目中無人。

但我很佩服林鄭，起碼佢願意喺全世界面前承認佢做得不足之處，踏出第一步去修補撕裂的關係。我期望政府經此一役後，真的能夠持開放的態度去接納意見，繼而提出version 2的修訂，將逃犯條例up to international standard，這可能會為 “50年不變” 的香港提供一個更健全的制度去發展。

It hurts my heart to observe repeated conflicts that is getting more serious between the government and citizens in HK. The root of conflict is the failure to build trust amongst HK citizens, HK Govt and China. Trust is a mutual relationship - in order to restore it gradually over time, both the HK government and HK citizens should put aside personal emotions & the past, and take an extra mile to restore trust.

Born and raised in a different legal framework and culture, I assume most Hong Kong people hold very different view with the Chinese government. However, on a mutually respectful basis, I believe we can still find a common ground where both parties could agree and settle on.

In order to achieve this, our focus should be on how we can create a condition where the HK Govt can better think from the perspective of HK people and vow for the HK people's interest while on the other hand strike a balance with the interest of the Chinese communists party.

If we could come up with a long term planning, create a platform for rational debate, these will eventually be the building blocks for us as Hong Kong citizens to have stronger bargaining power on Hong Kong's policy.

Sorry 寫寫下變左英文

大家登記選民, 重奪立會主導權, 建制出咩都行唔到! 今次有天地人先出到幾百萬兄弟, 下次又出咩, 只要泛民本土拎多識席, 我地咪win, 將le百萬人變成選票制衡建制舉手機器!

Observing how things happened in recent few months, I realise how foolish I was. How could I except there is a room for rational debate with totalitarian gov who use terror to fragment people.